[呀仔呢?] 警員佐級協會申禁公佈完整選民名冊 法庭拒批臨時禁令但下令暫停查冊

警察員佐級協會日前向高等法院申請司法覆核，指選民登記冊同時公開選民姓名和住址的做法侵犯私隱，尤其近期警察遭到大規模「起底」，要求法庭裁定違憲並頒下臨時禁制令。高院法官周家明下午閉門聆訊後，拒絕臨時禁制令申請，惟准許申請方於本周五前決定是否上訴，故下令由現在開始直至該限期屆滿為止，公眾及候選人均暫時不准查閱選民登記冊。

...

原告解釋申請本案的原因，是鑑於近來公眾惡意和大量地搜尋發發佈警務人員的私人資訊，俗稱「起底」，對警察和家人的私生活及人身安全構成威脅。原告指自6月起一連串反修例示威造成警民對立，警察受到大量辱罵、口頭威脅和滋擾，在Facebook、Twitter、連登等社交媒體和網上討論區有大量起底行為，例如連結多達15萬人的「老豆搵仔」Telegram群組。

...

申請書指，根據《選舉管理委員會（選民登記）（立法會地方選區）（區議會選區）規例》第20和21條，選管會必須提供全份選民登記冊供公眾在指定地點查閱，包含選民姓名及住址，並可在應任何人申請而酌情提供登記冊的摘錄。公眾須獲選管會批准後，才可在查閱登記冊時抄錄、記錄或複製內容，選舉後兩周內須銷毀內容，而為了無關選舉之目的而複製選民資料屬刑事罪行。

Source :

好波

真係佢唔講都無人知有啲咁嘅德政

藍絲: 好人好者怕咩比人睇

法官先唔想因為你班契弟搞到走唔到佬

「故下令由現在開始直至該限期屆滿為止，公眾及候選人均暫時不准查閱選民登記冊。」

查登記冊有爭議就下令禁止人查
禁蒙面法有爭議就唔禁左先

算唔算自爆?
唔講都唔知有得咁玩

本來唔知

今日10.16大埔連儂隧道文宣街行動
我要見到文宣砌成o既10.20

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

咁你取消唔好做選民囉，想大規模種票唔駛比戈check到呀

周家明

好過癮

驚就唔好做警察

駁 駁 駁駁唔到

其實唔搵仔都要幫幫查下種票

屌 關堆傷心柴撚事咩

好撚嬲，宣佈出兵未？

林志偉原來係自己友

全民搵仔

唔好做選民咪得囉

咁種票點查？

唔查

「你瀨尿呀？你依家知我地巿民咩料la」